%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Definición del tipo de documento.                                           %
% Posibles tipos de papel: a4paper, letterpaper, legalpapper                  %
% Posibles tamaños de letra: 10pt, 11pt, 12pt                                 %
% Posibles clases de documentos: article, report, book, slides                %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[a4paper,10pt]{article}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Los paquetes permiten ampliar las capacidades de LaTeX.                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Paquete para inclusión de gráficos.
\usepackage{graphicx}

% Paquete para definir la codificación del conjunto de caracteres usado
% (latin1 es ISO 8859-1).
\usepackage[latin1]{inputenc}

% Paquete para definir el idioma usado.
\usepackage[spanish]{babel}

%Paquete para poder insetar código de programación
\usepackage{listings}

% Título principal del documento.
\title{		\textbf{Trabajo Práctico #0: Infraestructura básica}}

% Información sobre los autores.
\author{	Leandro Huemul Desuque, \textit{Padrón Nro. 95836}                     \\
            \texttt{ desuqueleandro@gmail.com }                                              \\
            Cristian Nicolas Gonzalez, \textit{Padrón Nro. 94719}                     \\
            \texttt{ cristian3629@gmail.com }                                              \\[2.5ex]
            \normalsize{1er. Cuatrimestre de 2017}                       \\
            \normalsize{66.20 Organización de Computadoras}                             \\
            \normalsize{Facultad de Ingeniería, Universidad de Buenos Aires}            \\
       }
\date{}



\begin{document}



% Inserta el título.
\maketitle

% Quita el número en la primer página.
\thispagestyle{empty}

% Resumen
\begin{abstract}
Se desarrolló un programa en C que codifica y decodifica información en formato base 64.
El objetivo del presente trabajo fue familiarizarse con las herramientas básicas, tales como GXEmul y LaTeX.
\end{abstract}

\section{Introducción}
Se implementó en C un codificador/decodificador de información en base 64.
Base 64 es un sistema de numeración posicional que usa 64 como base. Es la mayor potencia de dos que puede ser representada usando únicamente los caracteres imprimibles de ASCII. Esto ha propiciado su uso para codificación de correos electrónicos, PGP y otras aplicaciones.
Como puede entenderse, se trata de un sistema simple por lo que resulta una buena elección si el objetivo final no es construir un sistema elaborado sino familiarizarse con el software necesario para ello.

% \textit{66.20 Organización de Computadoras} ESTO PONE TEXTO EN CURSIVA

\section{Desarrollo}
\subsection{Documentación del código C}
La documentacion de las funciones se detalla por orden de aparición en el código fuente.

\subsubsection{\texttt{help}}
\texttt{help} despliega la ayuda para el usuario final.

\subsubsection{\texttt{version}}
\texttt{version} informa la version del código fuente.

\subsubsection{\texttt{CharToBinary}}
\texttt{CharToBinary} convierte cada caracter que ingresa a una cadena de bits.

\subsubsection{\texttt{encodeBase64}}
\texttt{encodeBase64} se encarga de codificar a base 64 utilizando la posicion que se le envía y comparándola con una tabla de códigos.

\subsubsection{\texttt{BinaryToDecimal}}
\texttt{BinaryToDecimal} convierte la cadena parcial de bits a la posicion decimal de mi tabla de codigos base64.

\subsubsection{\texttt{fileOpen}}
\texttt{fileOpen} se encarga de abrir archivos.

\subsubsection{\texttt{fileClose}}
\texttt{fileClose} cierra el archivo abierto.

\subsubsection{\texttt{fileGetSize}}
\texttt{fileGetSize} calcula el tamaño del archivo ingresado.

\subsubsection{\texttt{fileRead}}
\texttt{fileRead} se encarga de parsear el archivo y cargar los datos a un buffer.

\subsubsection{\texttt{fileProcessing}}
\texttt{fileProcessing} se encarga de procesar el archivo de texto, haciendo el llamado para la apertura, lectura y eventual cierre del fichero.

\subsubsection{\texttt{bufferOpen}}
\texttt{bufferOpen} es una función que reserva espacio en memoria de un tamaño arbitrario.

\subsubsection{\texttt{bufferClose}}
\texttt{bufferClose} es una función que libera el espacio en memoria pedido por el usuario.

\subsubsection{\texttt{PosicionToBinary}}
\texttt{PosicionToBinary} se encarga de convertir una posicion de la tabla de códigos base 64 a su correspondiente cadena binaria.

\subsubsection{\texttt{decodeBase64}}
\texttt{decodeBase64} devuelve la posicion correspondiente a la tabla de códigos según el caractere ingresado.

\subsubsection{\texttt{decode}}
\texttt{decode} se encarga de traducir una cadena en base 64.

\subsubsection{\texttt{grabarArchivo}}
\texttt{grabarArchivo} guarda la información procesada en un archivo de salida.

\subsubsection{\texttt{leerArchivo}}
\texttt{leerArchivo} obtiene el tamaño del archivo, se encarga de abrir el buffer y de procesarlo.

\subsubsection{\texttt{readSTDIN}}
\texttt{readSTDIN} lee la cadena de entrada estandar STDIN.

\subsubsection{\texttt{charCopy}}
\texttt{charCopy} copia cadenas de caracteres.

\subsubsection{\texttt{calculateLen}}
\texttt{calculateLen} calcula la longitud de una cadena de caracteres que previamente venía en formato de bits.

\subsubsection{\texttt{encode}}
\texttt{encode} se encarga de convertir cualquier caracter a binario, para luego convertirlo en la posición de codificación en la tabla de códigos base 64.

\subsection{Especificaciones}

El funcionamiento del algoritmo de encoding/decoding es el siguiente:

* Para codificar:
Se lee un caracter, el cual se convierte a su representación binaria. La misma se divide en cadenas de 6 bits, los cuales se transforman en su representación numérica. Esta última representación se compara con una tabla de códigos que no es más que todas las posibles secuencias de caracteres que puede tomar un texto en base 64.

* Para decodificar:
El camino es análogo a la codificación, se lee un caracterer codificado, el cual se transforma a su representación binaria. Éste y los demás caracteres se unen en una nueva cadena binaria, la cual se divide en subcadenas de 8 bits. Estas subcadenas se convierten a representación ASCI obteniendo el texto decodificado.

\subsection{Dificultades}
Se podría remarcar el tiempo de aprendizaje de las nuevas herramientas, aunque no se encontraron grandes dificultades en el desarrollo del trabajo.

\section{Compilación}
Los argumentos utilizados para la compilación son los siguientes:

\begin{description}
\item[-c] Compila el código fuente pero no corre el linker. Genera el código objeto.

\item[-o] Especifica el archivo de salida (ya sea un archivo objeto, ejecutable, ensamblado).

\item[-Wall] Activa los mensajes de warning.

\item[-I] Agrega el directorio especificado a la lista de directorios buscados para los archivos header
\end{description}

Los argumentos para la generación del código assembly con los siguientes:

\begin{description}
	\item[-Wall] Activa los mensajes de warning.
	
	\item[-std=c99] Se selecciona el estándar C99.
	
	\item[-O0] No se aplica optimizaciones por parte del compilador
	
	\item[-S]  detiene al compilador luego de generar el assembly.
	
	\item[-mrnames] indica al compilador que
	genere la salida utilizando nombre de registro en lugar
	de número de registro
	
\end{description}

\section{Resultados}

\subsection{Código Assembly}
Se adjunta una porción del código MIPS al final del informe.

\subsection{Pruebas}
A continuación se muestran las pruebas realizadas con sus respectivas salidas por consola y/o archivos.

\texttt{./tp0\\
Man\\
TWFu\\
}

\texttt{./tp0\\
M\\
TQ==\\
}

\texttt{./tp0\\
Ma\\
TWE=\\
}

\texttt{./tp0\\
any carnal pleasure.\\
YW55IGNhcm5hbCBwbGVhc3VyZS4=\\
}

\texttt{./tp0\\
	any carnal pleasure\\
	YW55IGNhcm5hbCBwbGVhc3VyZQ==\\
}

\texttt{./tp0\\
any carnal pleasur\\
YW55IGNhcm5hbCBwbGVhc3Vy\\
}

\texttt{./tp0\\
	any carnal pleasu\\
	YW55IGNhcm5hbCBwbGVhc3U=\\
}

\texttt{./tp0\\
	any carnal pleas\\
	YW55IGNhcm5hbCBwbGVhcw==\\
}

\texttt{./tp0 -i emptyFile.txt\\
	\\
}

\texttt{./tp0 -i example1-encode.txt\\
TWFuIGlzIGRpc3Rpbmd1aXNoZWQsIG5vdCBvbmx5IGJ5IGhpcyByZWFzb24sIGJ\\
1dCBieSB0aGlzIHNpbmd1bGFyIHBhc3Npb24gZnJvbSBvdGhlciBhbmltYWxzLC\\
B3aGljaCBpcyBhIGx1c3Qgb2YgdGhlIG1pbmQsIHRoYXQgYnkgYSBwZXJzZXZlc\\
mFuY2Ugb2YgZGVsaWdodCBpbiB0aGUgY29udGludWVkIGFuZCBpbmRlZmF0aWdh\\
YmxlIGdlbmVyYXRpb24gb2Yga25vd2xlZGdlLCBleGNlZWRzIHRoZSBzaG9ydCB\\
2ZWhlbWVuY2Ugb2YgYW55IGNhcm5hbCBwbGVhc3VyZS4=\\
}

\section{Conclusiones}
Luego de ejecutar ambas versiones, tanto la realizada con compilación normal como la realizada sobre el emulador, podemos concluir que se han comprendido los usos generales de las herramientas propuestas por la materia y se han afianzado las técnicas de programación necesarias para resolver este tipo de problemas.

% Citas bibliográficas.
\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{GXemul} Sitio web de GXemul http://gxemul.sourceforge.net/

\bibitem{Manual getopt} Sitio web de GNU https://www.gnu.org/

\bibitem{Wikipedia} Base 64 https://en.wikipedia.org/wiki/Base64

\end{thebibliography}

\end{document}
